張德江：「港獨」本質是分裂國家 嚴重違反「一國兩制」

全國人大常委會委員長張德江今日下午發表全國人大常委會工作報告。其間張德江提及去年立法會議員宣誓後人大釋法，表示對香港基本法第一百零四條作出解釋，堅決反對「港獨」行徑。

張德江指出，香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部份。「港獨」的本質是分裂國家，嚴重違反「一國兩制」方針，嚴重違反憲法和香港基本法。全國人大常委會行使憲法和香港基本法賦予的權力，作出關於香港基本法第一百零四條的解釋，明確該條規定的「擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區」，既是該條規定的宣誓必須包含的法定內容，也是參選或者出任該條所列公職的法定要求和條件；明確宣誓就職必須遵循的法定程序和內容；明確違反宣誓規定喪失就職資格的法律後果以及作出虛假宣誓或者違反誓言的法律責任。

全國人大常委會主動釋法，充分表明中央貫徹「一國兩制」方針的堅定決心和反對「港獨」的堅定立場，充分體現了包括香港同胞在內的13億中國人民維護國家主權、安全和發展利益的堅定意志。

吓 竟然? 唔講我都唔知